 Содержание          Общая часть 1.1. Подразделение: Производственный центр. 1.2. Должность: Ведущий архитектор. 1.3. Ведущий архитектор является лицом ответственным за качественное проектирование информационно-программных систем основанных на применении современных технологий программирования распределенных вычислительных систем и компьютерных сетей.
 1.4. Исполнитель данной должности подчинен Директору по производству и получает приказы от него.  1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Исполнительного директора и Генерального директора. Их указания исполнитель данной должности выполняет только в том случае если они не противоречат указаниям Директора по производству.
 1.6. Исполнитель данной должности дает распоряжения и методические указания сотрудникам занятым в исполнении текущих проектов. 1.7. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании Artezio по представлению Директора по производству. 1.8. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется Положением о Производственном центре распоряжениями Директора по производству документацией системы качества и настоящей Должностной инструкцией.
 Профессиональные требования Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1. Образование – высшее профессиональное. 2.2. Иностранный язык (английский): чтение технической литературы без словаря; разработка проектной документации; умение вести деловую переписку; навыки общения на произвольные темы на среднем уровне.
 2.3. Владение методами и инструментами управления проектами: практическое вла дение инструментом планирования и управления работами MS Project/Primavera/Timeline. 2.4. Владение методами и инструментами анализа и проектирования: владение Software Engineering Process и одной из конкретных реализаций (Rational Unified Process, Oracle method и т. д.);
 владение формальными методами и языками IDEF, UML, DFD, SADT; теоретические знания и практические навыки в области системного анализа; знание реляционной теории и ER-методологии проектирования баз данных, знакомство с PowerDesigner или любым другим CASE-средством (Erwin, Oracle Designer, Rational Rose и др.);
 владение методологиями объектно-ориентированного анализа, проектирования и разработки; знание концепций и технологий построения распределенных вычислительных систем, владение стандартами COM/DCOM, CORBA, JavaBeans, EJB. 2.5. Владение средствами программирования и тестирования, знание платформ: практическое владение языками высокого уровня, обязательным является знание основного языка программирования, на котором выполняется проект (Java, С/C++, PL/SQL, SilkTest и проч.);
 опыт работы с несколькими языками программирования (Java, С/C++, PL/SQL, T-SQL, другие); практическое владение интегрированными средами разработки для языков высокого уровня (MS Visual Studio, Sun Developer Studio, другие); опыт разработки для веб-серверов (MS Internet Information Server, Netscape Enterprise Server, Apache);
 знание СУБД (Access, Oracle, MS SQL Server, Sybase, MySQL, InterBase, DB2); хорошее знание серверов приложений (Oracle AppServer, Sun AppServer, Jaguar, Netscape AppServer); хорошее знание компонент Rational Test Studio; хорошее знание ОС Windows NT и UNIX и свойств и особенностей технологий разработки программного обеспечения для них;
 знание аппаратных платформ (Intel, RISC, др.) и принципов построения распределенных систем на их базе; знание современных способ интеграции систем как в масштабах предприятий (workflow, web-services и проч.) так и межорганизационных (B2B); владение коммуникационными программами (клиенты HTTP, FTP, Telnet);
 владение средствами групповой работы (клиенты CVS, VSS). 2.6. Владение средствами офисной работы: хорошее владение MS Word; знание MS Excel; владение MS PowerPoint, MS Visio; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator). 2.7. Наличие практического опыта: участие в коммерческих проектах в роли архитектора и ведущего архитектора (не менее 3 проектов);
 опыт непосредственного общения с заказчиком, участие в выработке постановки задачи, сдаче-приемке разработанного решения. опыт проектирования информационно-программных систем определения технологических и программно-аппаратных решений. Основные функции 3.1. Организационная деятельность Ведущего архитектора:
 участвует в планировании выполнение работ по проекту и контроле их выполнение; помогает организовать выполнение работ по проекту членами проектной команды; участвует в совещаниях проектной команды, разъясняет задачи проекта или его отдельного этапа; отчитывается о ходе исполнения проекта перед Менеджером проекта Директором по производству и Заказчиком;
 участвует в подготовке актов о завершении работ по проекту (по его отдельным этапам). 3.2. Инженерно-техническая деятельность Ведущего архитектора: согласует с Директором по производству общие требования к разрабатываемому в проекте информационно-программному обеспечению; совместно с Директором по производству определяет состав последовательность объем работ и сроки их выполнения;
 совместно с Директором по производству разрабатывает общую архитектуру проектного решения; совместно с Директором по производству оценивает качество проектных решений по отдельным компонентам системы; принимает аналитические, проектные решения; непосредственно участвует в разработке комплекта проектной и технической документации;
 проводит анализ результатов выполнения проекта, подготавливает отчет о выполненном проекте. Взаимодействие со смежными подразделениями 4.1. Взаимодействует со следующими подразделениями внутри Компании Artezio: Отдел технической поддержки; Служба качества. 4.2. Взаимодействует с другими подразделениями Компании в рамках выполнения работ по комплексным проектам как с заказчиками.
 Обязанности Ведущий архитектор обязан: 5.1. Осуществлять методическое руководство всеми порученными участками работ по проекту. 5.2. Контролировать выполнение работ по проекту исполнителями входящими в состав проектной группы путем заслушивания отчетов исполнителей о процессе работы и изучения отчетных документов.
 5.3. Оценивать качество работы исполнителей по проекту. 5.4. Своевременно информировать руководство Компании Артезио и Заказчика о ходе работ по проекту. 5.5. Составлять согласовывать и утверждать в установленном порядке порученные ему документы имеющие отношение к проекту. 5.6. Своевременно составлять и предоставлять установленную отчетность о ходе работ по проекту.
 Права Ведущий архитектор имеет право: 6.1. Представлять по поручению руководства Компанию Артезио на совещаниях участвовать в переговорах и взаимодействовать с Заказчиком по ходу выполнения проекта. 6.2. Представлять на проверку и согласование руководителям смежных отделов материалы в пределах своей компетентности связанные с выполнением проекта и касающиеся зоны ответственности этих отделов.
 6.3. Рекомендовать проведение дополнительных мероприятий по обеспечению проекта сотрудниками соответствующей квалификации. 6.4. Рекомендовать проведение дополнительных мероприятий по созданию непосредственным исполнителям соответствующих условий для работы обеспечения проекта материалами оборудованием и прочим.
 6.5. Запрашивать и получать информацию необходимую для выполнения работ по проекту. 6.6. Участвовать в производственных совещания по проекту рекомендовать необходимых экспертов из смежных отделов по согласованию с руководством соответствующих отделов для приглашения на совещания. 6.7. Подготавливать предложения по совершенствованию (изменению) производственных процессов регламентов и документации системы качества.
 6.8. Проходить обучение в соответствии с программой переподготовки.      Ответственность 7.1. Ведущий архитектор несет ответственность за качественное и своевременное выполнение порученных ему работ по проекту за выполнение обязанностей и за не использование прав предусмотренных настоящей Должностной инструкцией а также за нарушения правил и регламентов выполнения проектов другими членами проектной команды.
